# Урок №2

## Значения по умолчанию без динамических изменений

В конструкторе класса рекомендую сразу объявить все переменные с дефолтными значениями и все нужные блоки
- ежемесячный платеж
- сумма кредита
- массив типов квартир
```js
this.fields = {
  price: 0, //цена за квартиру
  years: 1, // кол-во лет
  percent: 0, // ипотечный процент
  amount: 0 // первоначальный взнос
}

this.$monthPrice = this.$el.find('.js-price-month')
```

Среди массива квартир находим активный элемент, использую функцию filter()
```js
this.$itemsTypes.filter('.-active')
```
У найденного элемента проверяем его дата-атрибут price и присваиваем эту цену в соответствующее поле в this.fields
Это будет наша цена за квартиру по умолчанию

Далее получаем остальные значения, чтобы заполнить объект this.fields. Для этого находим все range-слайдеры и получаем их value.

Обязательно значение надо обернуть в функцию Number(), т.к. будет приходить строка, а не число
```js
Number(this.$el.find('.js-range-years').val())
```

Далее рассчитываем сумму кредита. Значение в данном блоке должно быть равно = цена квартиры - первый взнос. 
Все числа у нас есть и хранятся в объекте this.fields
Полученную разницу подставляем в наш блок
```js
this.$monthPrice.text(new Intl.NumberFormat('ru-RU').format(monthPrice));
```

Далее рассчитываем ежемесячный платеж. Этот расчет у нас будет использоваться и в следующих уроках, поэтому рекомендую 
сразу вынести его в отдельную функцию
```js
init() {
  //предыдущий код
  this.calculate()
}

calculate() {}
```

Формулу и расчет аннуитетного платежа можно посмотреть по данной ссылке [https://www.banki.ru/wikibank/raschet_annuitetnogo_plateja/](https://www.banki.ru/wikibank/raschet_annuitetnogo_plateja/)
Для того чтобы возводить число в степень есть функция Math.pow(число, степень)
Все значения у нас есть уже на нашей форме
